峰迴路轉的蓮香樓

峰迴路轉的蓮香樓 - 李碧華

作者提供圖片

本來，有近百年歷史的舊式酒樓「蓮香樓」，二月底結業拆遷，引來不少街坊、老顧客、遊客，及自小在中環長大但已搬家的人（如我），有點不捨，作最後瞻仰。

威靈頓街的蓮香樓地下售賣糕點，一樓是酒家，但一直保留六、七、八十年代古老裝潢，服務和衞生也很一般，點心推出來叫賣時還得搶，如豬膶燒賣雞球大包淮山雞札灌湯餃這些，都堅持傳統，懷舊者倒希望百年不變，吃的是情懷，最馳名的霸皇八寶鴨，「內涵豐富」又美味，別處吃不到，得預訂。

說「本來」，就是這來自廣州的92歲老酒樓，在伙記吃過最後尾禡，消失的邊緣，有戲劇性發展，峰迴路轉，2月28日做完早、午市生意後，拆去舊招牌，「蓮香樓」換上「蓮香茶室」，3月1日早市重開。幾位老伙記合資頂手，原租續約3年，以「原始模式」經營，只做早、午及下午茶市，晚市將會取消，於是「一盅兩件」和大水煲沖茶沒成絕響，在回憶中又回魂了。

不過，古老風情亦一去不返，到底時移勢易，人亦生老病死，過的日子也不同了。

有些艷屑，倒與從前的蓮香樓有關。中環有條香艷神秘的「二奶巷」，就在威靈頓街尾……明天說。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
傅老榕傳 (左丁山)

下一則
下一則
就這麼簡單 (李純恩)

細就俾屋企人的去飲茶同食夜晚
呢半年嘅晚市食過兩次
水準失禁式咁插水
好唔開心